你班連登仔以為自己贏咗？收皮啦！中聯辦一早出咗手啦！

對唔住我都唔想做標題黨如果你真係入咗就幫手推一推啦求下你俾多啲人睇到個post聽日就係書展啦！！！

三中商由中聯辦全資擁有，簡單而言就是國家宣傳機器的一部分。

三中商 (三聯、中華與商務書店的統稱) 及其支配的眾多書店與出版社都屬「中資」或「愛國商人」控制，三中商母公司聯合出版集團由中聯辦全資擁有，很多教科書出版商，背後老闆都是中聯辦。

中聯辦經營香港超過半數書店 (都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪)，行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。（篇幅所限，有所刪減）

好多人都唔知書嘅重要性係比得上報業、電視媒體，好多時候仲有保存集體意識同埋文化傳承的作用，係代表緊一個地方嘅意識型態，絕對唔可以俾中資食晒個本地市場。
前幾年已經有書商因為出版同賣書被封殺，甚至係直接送中，你見管制得咁嚴就就知有幾重要同有幾大影響力！反送中的同時都唔好唔記得出版業同書業，佢哋係比逃犯條例更早送中！但嗰時冇咁大的關注，求吓大家廣傳，俾多啲人知佢哋都係愛國書商！齊齊支持！

好多巴絲都想知有咩推薦嘅本地書店同出版社可以替代，以下係替代的店舖
香港獨立書店地圖：

仲有好多獨立出版社，我整一整咗個list，但由於我未必熟某啲出版社，而且好多資料搵唔到，還請大家一齊合力補全成個list，歡迎出版社打手補充返！我會keep住update
獨立出版List：

獨立出版補充Google form：

亦歡迎大家繼續推薦，平日可以多多支持！
同時都有【我（們）的閱讀時代──獨立出版迷你書展2019】
大家可以支持吓

另外亦集思廣益，點樣可以大力支持愛國的三中商買就係一定嘅
大家提出嘅諗法：
1. 書展連儂牆
2. 組隊打書釘
3. 派文宣傳單
4. 整文宣地圖，直接俾大家參考愛國書商同本地書商的地理位置
5. 文宣煲大教科書年年盡心盡責改版，仲賣得咁平，係良心商家
3、4、5要跪求文宣大佬出手

書展咁大，由新翼到舊翼，由一樓到五樓，都有參展商同N咁多活動搞，不妨集中火力，專攻一樓嘅HALL1，幾乎集合哂所有巴絲要支持嘅愛國書店
三聯書店：1E-B04,1E-B16,1E-A24
中華書局：1D-C02,1E-A14
商務印書館： 1E-A04,1D-D02
香港教育圖書公司：1D-D02
天地圖書： 1D-A02,1D-A16
中和出版： 1D-D28
萬里圖書：1D-B02
聯合書刊物流：1D-C18,1D-D16
澳門文化廣場：1E-A20
除咗書商之外，大家仲可以留意喺場內嘅政府部門同青年組織，每年都會有高官去香港青年協會嘅攤位，唔知今年有咩人呢？
攤位號碼： 1A-B01
如果得閒嘅先去HALL 3：
新雅文化： 3E-C04,3E-C12,3E-C22,3E-D04,3E-D12,3E-D22
但其實唔太建議去HALL 3，因為HALL 3係兒童天地，會有好多家長同小朋友，所以都係集中專攻番HALL 1好啲
不過如果你係家長，咁買書的時候記得要留意返啦亦都可以參考吓 呢個post，入面都有齊list
地圖如下：

有紅框的都係親中同中資的參展商，多數係近門口同埋喺右手邊
無的大多係本地的（or我唔識的，所以唔加，免得支持錯咗，搞嚫人就唔好），多數喺入面一啲或者係左手邊
歡迎補充！

聯合物流及三中旗下公司List（會努力更新），呢批要認實，平時都要多多支持，一定要好好支持
1. 三聯書店
2. 中華書局
3. 商務印書館
4. 香港教育圖書公司
5. 新雅文化
6. 天地圖書
7. 中和出版
8. 萬里圖書
9. 聯合書刊物流
10. 澳門文化廣場
11. 新民主出版社
12. 集古齋
13. 中華商務聯合印刷（香港）有限公司
14. 慢讀時光
15. 圓方
16. 非凡出版
17. 利源書報社
18. 開明書店
19. 動漫世界（旺角中華書局嗰間，其他未知，求補充）
20. 書背有聯合出版嘅logo嘅書 即係由聯合責任出版
聯合出版嘅logo

以下係其他巴絲的提供的書展行山攻略
TLDR嘅話可以淨係睇紅字

入場門券：
眾所鳩知，外地旅客係有10蚊優惠，而公眾人士只要喺上晝12點前買飛，都可以享受10蚊票價優惠，所謂行山要趁早，大家都係盡早出門口

而講到優惠啦喎，又點少得超級書迷證，80蚊就可以全天候隨時入場，堪稱書展放題證，對於鍾意多刷嘅朋友係最方便不過
但要注意呢張書迷證係要提交個人資料同一張彩色嘅相，不過咁，書迷證入咗場之後係唔需要帶喺身度，所以佢係分唔到你究竟係普通飛定係放題證入場，請一眾行山人士自行評估風險再作考慮，申請表可以喺呢度download：

呢張證去到7月16號之前都仲可以申請，申請地點包括天主教香港教區辦公室，其他地方如下：

如果各位行山人士唔鍾意面對面買飛或者唔想浪費行山時間喺排隊度，不妨考慮下喺7-11或者OK便利店買飛，足跡遍佈全港，總有一間喺左近，但10蚊早場飛係冇得買的
詳情可參閱書展官方網站嘅票務詳情：
想又有錢收又有山行，就可以留意各大招聘網站嘅書展part time，宜家仲請緊人架！

行山指引：
書展保安係有清晰指示，除非你舉牌同叫口號，否則佢哋係無權趕你走架
例如：背囊掛住咗張標語，或者痴住喺件衫度等等
所以請各位巴絲發揮創意，喺沉默之中爆發你哋聲音

詳情可參閱書展官方網站：

Ps.多年舊登同連登CD-Rom，識規矩P牌任屌大家幫幫手推po，政治審查一早已經由出版同書業入手，唔可以再俾佢壟斷，星期三17號就係書展開始，唔該晒露股致謝，如果大家有心又冇咩經濟壓力，支持本地書商時，不妨俾返正價

Ps.的Ps. 亂港分子hocc有新書出，一定要買斷佢唔好俾啲黃屍買到傳播不良思想

Ps.的Ps.的Ps.呢次係文青活動，絕對係和理優，本人極度敬佩勇武人士，但唔好意思，今次冇你出場的機會，同我返屋企瞓覺，當然如果你真係好想好想睇書的話，一齊嚟打書釘當然歡迎

推

push

上熱門plz

一定要俾多啲人知

唔好又沉啊

大家幫吓手

1

2

Push

改標題都唔得嗎？

冇人care書展？

做標題黨好難成功
推btw

我出普通標題都唔得沉咗好多個

樓主開個第個post 啦 個標題衰咗啲

內容可以再精簡啲
太多字
我會支持！

有冇咩提議

3

0

紅色睇書，綠色買書

唔好又沉啦出post出到好攰

你等日頭多人啲再開post or 試下開其他台

加油

唉

整個懶人包比人知要針邊幾個書商好過
呢排個個發夢同睇新聞已經好攰
咁多字同資訊邊有心機同你睇

呢個鐘數無人係正常唔洗灰

睇地圖就ok

推
真係要精簡啲

各位係時候幫三大書商宣傳下

日頭開推唔贏夜晚都唔得

巴打篇野無得頂！

推！

幫推 幾有意思

多謝你仲有其他巴絲我只係整合

我已經唔記得左有書展呢樣野

有冇興趣今年行吓

去三中商打書釘先

但你個post未拉到落地圖d人都出返去
利伸：睇晒
書展開咁多日仲要踩中21號 除非有人幫手吹雞做不合作運動 如果唔係乜都做唔到

推!!!

哇 有屈小姐，一定要捧場

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

721聲明

我們一眾香港人謹此聲明，我們在6月9日及6月16日已經以和平、理性、非暴力的方式，進行和平遊行表達過我們的訴求但政府屢次漠視民意、又以前線警員作為擋箭牌，故此我們於2019年7月21日的一切行動都是以五大訴求為目的。

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4.追究警隊濫權，於連日以來的遊行示威中，警方多次未有展示委任證及警員編號包括 ：快速應變小隊（速龍小隊）， 雖然保安局局長李家超指該小隊制服未有足夠位置展示警員編號，但在2016年旺角警民衝突中其肩章仍縫有警員編號。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，我們強烈譴責這些濫權的行為並且要求政府成立獨立調查委員會，追究濫用武力警員。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，我們促請政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法迫使政府達到我們的訴求，但只要政府能夠達到我們的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會暫停。

我們一眾香港人在此促請香港政府正面回應五大訴求。

其實最大目標係等大家都知三中商的背景書展只係一個契機平時都應該要抵制

Push push

幫推

漏咗一點呀⋯⋯
要傳承廣東話呀，唔好俾我地嘅文化係中共嘅打壓底下喪失。自己下一代唔駛講，即使見到親戚朋友鄰居啲細路，都要用廣東話同佢地溝通！

而家行出嚟嘅好多都係90後可能唔覺，但實情係越嚟越多細嘅寧願講蝗語都唔講廣東話，我地嘅語言係度消失緊，到發覺就真係太遲

好耐無睇實體書, 推推

多謝推post的每一個人

幫推，好詳細
謝絲打

覺得無力感重嘅香港人 好希望你可以入一入嚟

本地文化唔可以死

推推推

唔好腐皮我

唔該大家

有錢咪愛國
無錢就收皮啦
抵制!!

傳承廣東話

我喺度宣佈 打書釘係合法架

超合作運動

樓主不如重開post,喺標題就講想做乜啦
唔想浪費你篇文，應該畀想去書展嘅人睇到

收到啦雖然你篇嘢好長但我會照做㗎啦

三毛留低三隻腐皮

出過三個沉晒

俾我呃仲肯幫推多謝大家

我愛連登

4隻三毛了

無錯 借 post 講下！！！ 英文文宣真係好少大做 中共呢部維穩機器已經由南華早報開始入手 想影響國際輿論 播啲剪輯曬嘅片俾人睇 英文文宣英文文宣

好有心 推

一齊送中聯辦！

論文宣我哋真係太弱書、報、電視咩都太遲反抗

我無野講

無錯 中共已經滲透左好耐 英文文宣真係好少人做 中共呢部維穩機器已經由南華早報開始入手 想影響國際輿論 播啲剪輯曬嘅片俾人睇英文文宣英文文宣

無知一問，可唔可以帶張凳仔坐喺到睇書

我無嘢講

要推

Pish

呢個真係唔清楚

點解唔得？個人健康理由，d阿伯都係咁

唔好意思 阻阻你
發完夢記得換衫
發完夢記得換衫
發完夢記得換衫
「環保撚」將舊衫轉贈俾有需要人士

我同你班暴徒冇關係 我係真心想睇書架 係冇帶錢買啫

幫你推，好撚緊要

大家都係窮文青

重要文確實難上熱門

1. 三聯書店
2. 中華書局
3. 商務印書館
6. 天地圖書
最齊果幾間都係到 咁我可以去邊買參考書

現場資訊推上去係好重要但推輸俾啲丁圖玩膠post好唔甘心

你指邊種參考書？dse？

冇野了 仲有誠品

想要大書局，大眾都可以，係新加坡的

最唔撚齊就係大眾

去書展支持吓里人文化啦
佢有幫手出過香港獨立嘅書
之前俾三中商杯葛
搞到差d 執笠要大減價散貨

其實年年都咁多人打書釘
除非你放火，否則對佢冇乜影響
我亦唔支持你咁做，會害死好多無辜嘅人
佢啲書唔值錢，四折賣出去都仲有賺，買唔晒咪搬返書局，一樣都係咁賣，佢冇乜所謂

係仲要幫手出香港民族論之後就俾三中撚

主要目的係俾多啲人知佢地係中駢辦旗下抵制從來唔會係一日半日就有效至少唔好等啲人以為佢哋係中立無背景唔小心幫襯佢哋

中聯辦*

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

PUSH

pish

其實係唔係大家都瞓唔著

咁夜都仲有人

keep到聽朝啊

至少

aaaaaaaa 推

我無野講!

里人文化喺1A-E32

4

香港咁大間誠品都仲要去商務, 買教科書咩

我冇野講

買教科書都唔使佢，大把好書商

keep住推到聽朝

燒肝推post

幫你推爆佢！

多謝你

幫唔到你幾多 我要訓啦

已經好好架啦

你加油！

感謝所有有幫手推post的人

臨尾推多次！

多謝，快啲瞓啦

幫巴打推

thx

下次可唔可以開正常啲既post名

開過3個沉晒

q

打論文 得閒上水幫你推

感謝宜家唔係完晒sem咩

報左 summer sem🧟‍♂️🧟‍♂️🧟‍♂️ 樓主加油

咁慘你都加油

(陰謀論) 送前線入浩園並唔係真正目的...

辛苦樓主喇
我無嘢講

要推
我無嘢講

你個名係JB？

係

守住香港文化

一齊努力

瘋狂打書釘

【置頂】721前線需知

拒絕幫襯三中商
唔好將本土文化不知不覺送中呀

再推

呢個要推一推

瞓前一推

本身都諗住去書展

瘋狂做文青

記得支持埋鄺仔呀

一，定，會，，買，晒，佢，啲，書，

哇屌，pro

燒肝推

推到5點

唔係去瞓咩

未呀 啱啱睇完日內瓦單嘢
睇晒NY TIMES成篇報道
過嚟推一推

好似無乜嘢幫到手
唯有一推

推post已經好夠

老鼠記者係我嘅童年回憶
支持大家集體去新雅揾返童年
不過經濟困難
齋睇唔買

書展咁大，由新翼到舊翼，由一樓到五樓，都有參展商同N咁多活動搞，不妨集中火力，專攻一樓嘅HALL1，幾乎集合哂所有巴絲要支持嘅愛國書店
三聯書店：1E-B04,1E-B16,1E-A24
中華書局：1D-C02,1E-A14
商務印書館： 1E-A04,1D-D02
香港教育圖書公司：1D-D02
天地圖書： 1D-A02,1D-A16
中和出版： 1D-D28
萬里圖書：1D-B02
聯合書刊物流：1D-C18,1D-D16
澳門文化廣場：1E-A20
除咗書商之外，大家仲可以留意喺場內嘅政府部門同青年組織，每年都會有高官去香港青年協會嘅攤位，唔知今年有咩人呢？
攤位號碼： 1A-B01
如果得閒嘅先去HALL 3：
新雅文化： 3E-C04,3E-C12,3E-C22,3E-D04,3E-D12,3E-D22

唔好沉

Pig

Pushhhhhh

呢個要pish

推完真係瞓
我無嘢講

聽日書展喇

你個標題
推

支聯辦

輕輕一推

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

係咪要杯?
支持

報到

去書展睇下書先

上咗報
同埋林鄭講到明唔去囉

另外，Hello 記者朋友
你老闆马云走资了吗？

特首之前話佢中意睇烹飪書架，可能忙緊準備落鑊死雞煲仔飯

佢幫我數2200個留言？有一半以上係自推喎

仲想見吓香港老母太可惜了

5

6

7

我都唔想之前正常標題都沉晒

8

估唔到推極都推唔上去的post都有人mon睇嚟真係好多三毛

10

11

12

13

14

15

16

17

大家 義士們 一定要去tube

睇

睇睇

劉細良

呢到真系 有路行！

香港陷入醜陋的內戰 15/07深夜 劉細良「三不館」

改左標題真係好反應好多
再幫推！！！

無所謂，做到嘢就得啦

危急! 中聯辦喺連登洗緊地 !

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

理性討論 究竟721點解仲要去金鐘？

（突發！）林鄭媽媽聽日現身書展大會堂！

聽日書展啦

幫你推到上熱門

推 好有心